為什麼手機螢幕都要用DC調光？小米魅族已經給出了答案

最近一陣子，關於手機螢幕調光方式的問題在網絡上逐漸火了起來。剛發佈的黑鯊遊戲手機2，就把全程DC調光作為了一個重要賣點。近期熱衷於科普的小米，也在微博上對DC調光機制進行了一番科普。魅族硬件設計師也表示，未來魅族手機也要採取DC螢幕調光。OPPO副總沈義人在聽取了網友的建議後，也表示已經反饋給負責的團隊。

那麼，DC調光到底是什麼鬼？為什麼現在國產廠商都熱衷於給手機螢幕上DC調光？今天我們就來好好分析下這些問題。

DC調光到底是什麼？

簡單來說，包括智能手機在內的絕大部分設備螢幕，調光方式可以分為DC和PWM兩種。通常而言，LCD螢幕一般都是DC調光，OLED螢幕則通常是PWM調光。
LCD螢幕發光的技術特性，我們可以把它理解為顯示屏後面有一圈燈泡，螢幕亮度調節通過燈泡亮度變化來實現。這就是我們所說的DC調光模式。PWM調光，則是通過降低螢幕的頻閃頻率來實現，每一幀畫面之間插入黑幀，來實現螢幕亮度的降低。

實際上，這兩種調光模式都可以實現螢幕亮度調節的效果。但是，PWM調光的問題在於，頻閃降低後，用戶看螢幕時間一長，眼睛就可能感覺不舒服。長期使用下來，用眼健康就可能受到影響。
而DC調光模式，則更類似於我們日常生活中電燈的使用情況，由於頻閃足夠高，不會對眼睛造成傷害，這也是現在很多廠商要把手機螢幕改成DC調光的主要原因。

原文網址：

宜家競爭咁大，如果好似幅圖下面部機咁閃，都唔會有人買

iphone無人買咩？

較高個pwm咪得囉

用得DC即係唔係oled moon 又唔係靚既ips 嗰啲手機等堆填啦

拍片個frame rate同個moon閃嘅頻率相近就會出現咁嘅情況

以為係播dc電影tune mon

傷眼係咪唔用？
智能電話本身就會傷眼
太陽光同慳電膽都會刺激皮膚 引發皮膚癌 咁係咪一世都唔接觸光？
睇清楚上面部機係咩牌子 想暗示緊啲咩先啦